大家諗住點樣搬個倉過去英國

就嚟會去英國嘅大家, 你哋諗住係liquidate曬手頭上啲股票同債券, 喺英國開個新戶口, 重新買過貨？定係諗住transfer position過去新英國戶口呢？

如果唔清曬啲貨, 去到英國settle咗之後, 再賣貨可能要計capital gain tax

尤其用緊IB Hong Kong嘅, 將來有英國地址, 終於可以真係用離岸版嘅IB, 冇理由唔用英國版嘅IB

聽聞FT 個D 可以直接入錢去同名英國戶口

唔知真唔真

同問
我用緊渣打 有冇師兄試過

睇你個 cost , 太低價買入就梗係要 reset 返個買入價喇

成手蟹貨

不過呢排因為 brexit, 有好多人由 ib uk 搬去 ib Ireland

唔關交稅事，係歐洲人要將個 account 搬返去歐盟國家

captain gain唔係 用你移民時股價 做成本價？

btc cold wallet

又唔係蝗蟲嘅
第一你返工嘅收入走唔甩 你人工收到嘅錢已經係俾完稅
第二好多外國有錢人都係想方設法避稅 唔可以叫佢地蝗蟲 只係人之常情 我覺得 。外國稅高 避同唔避差好多
第三如果你想交稅 你可以去到英國將btc兌現申報 btc只係intermediate

```

轉落去父母or信得過既屋企人名下acc有冇得諗？
（佢地留係香港）

Btc/收藏品

Gift money指報稅果陣？

本大去bvi 開間公司

不了, 歐洲citizen係唔可以買任何美市etf, 連最簡單既VOO QQQ都唔得。以前係英國讀書都有開過英國IB先發現好多限制，最後都係用返香港IB。

Crypto轉哂去cold wallet先 股票清哂佢先 一落地先買番 樓就自己諗

轉成球都可以當係gift cash

買option或day trade 都唔知點報稅，咁多transactions

蟹貨留係到算啦

好似搬屋去英國難D

渣打，放棄啦

你都無可能開到英國渣打戶口

門檻？ 定根本無？

根本無...........

唔使搬個倉去英國，你係做tax residents 前用原價一買一賣咪得

去到英國可唔可以繼續用firstrade買美股？

咁咪一買一賣先再搬個倉去英國，你因住佢當你搬倉唔當係買賣，計返你搬倉前既買入價計capital gain

UK resident 用美資同location係美國券商得唔得？

Charles Schwab international 改咗英國地都買唔到ETF la

美國都有樣野叫Roth IRA, 可以用黎買option, 不用一年最多可入6k usd. 有得揀我寧願要英國ISA

即係香港收租d 錢擺返係香港都唔使交英國稅？

Thx,我見留言都話幾廿萬都可以當gift
唔知有冇睇錯

Lm學嘢

我之前以為1月脫咗歐會買得番

但係好似都唔得

戶口轉地址真係要諗清楚先轉

稅果啲 無論戶口係邊都報咗上HMRC先
你覺得佢要你交得太多應該可以appeal
小心因爲報少咗稅
五年後有乜問題

香港收租，擺返係香港acc用返黎供樓,
唔洗比稅？🤔🤔

可以，冇必要唔好改地址，歐盟搞破壞，唔俾人發達

如果一直keep住香港股票戶口做交易
但係d錢唔轉過去英國，洗唔洗交稅

你都幾撚不孝，自己著草唔帶埋佢地仲要佢地幫你手避稅

都煩緊依樣，諗緊最穩陣係出發前全部套現先，到埗再係英國開戶買美股，有冇人知ISA戶口有冇得買美股

liquidate曬手頭上啲股票同債券, 喺英國開個新戶口, 重新買過貨

FT我試過改UK地址 ，佢要我update FATCA，FT冇Uk branch，你UK報稅係你自己問題，IB有UK branch就比較麻煩，你改左FATCA就買唔到US ETF，

另外UK CGT分 residence rule 同 domicile rule，你係UK tax resident都唔一定要俾CGT，你研究清楚先睇下點合法地報

我成個倉都係紅色，唔洗諗

牛牛點搬

每年住夠180日至算tax residents

賺錢嘅至liquidate

仲供樓？你將來一定要交capital gain tax.. 有樓最好套現先。

呢個我都有咁諗過
都諗緊可唔可以實行到
但始終uk 行全球制
錢係香港都可以收tax

lm

成班同支那蝗蟲有乜分別
又要移民英國又要留底d野很香港方便買美股同走/避稅

小心有人同hmrc講香港班bno撚好鐘意走稅

冇問題，照足個tax system 報足就ok

開個vanguard ISA，買S&P500
Done

套完仲要諗點搬舊錢過去

你用global transfer 入英國海外戶口，你未成為tax resident 過幾多都得

純講匯錢係無問題
上面巴打都有提過可以當gift cash
但佢會唔會當FT既錢唔係cash 係股票錢 而收tax
就要睇清楚資料先
最理想係射翻落屋企人saving 風險少啲

我有朋友有bc
咁佢都可能幾煩

英國雖有capital gain tax
但有免稅額12300鎊

只要睇住增值果部份唔好太爆就可以
所以照keep

lm 研究

以為你講屋企個雜物倉

賣一次再買好麻煩咩?真係難明點解要諗咁多， 係邊間上市公司大股東?

咁都ok，照keep
去到差唔多咪放左佢

之後再買過

即係去到照買股，只要每年升值不多於12300磅，就唔洗交capital gain tax?

請問另外ISA又點計？

所以你每隻股可以增值賺過12,300鎊（約13萬港紙）
你都幾好野，我都想跟你學

當然，錢匯入英國，就當入息稅咁交，咁比稅英國係要既

BC 更多好，佢未住係英國超過180日⋯⋯基本上點都得！

長知識
ching都幾熟

拿，我都係聽啫，
啲錢一日唔遊入英國，一日唔洗俾，
但留係香港都唔見得安全

例如你買Tsla, 果時$400美金1股
你買50股，用左20,000美金（約14,366鎊）

你$700沽空，拎返35,000美金（約25,140鎊）

25,140鎊 - 14,366鎊 = 10,774鎊
由於不大於12,300鎊，所以唔洗比Capita gain tax

但你筆錢就要計入入息稅
35,000鎊 = 20% 果個標準稅基

搞清楚先，你係稅務居民既（183日）

1. 海外收入要徵稅

2. 海外收入可不徵稅，但要唔可以匯入英國，及同稅局申請匯入制（只可玩6年，以及冇左該年免稅額）

咁少免稅額搞唔掂
Ching 有冇啲避稅方法分享下

請問點解係6年嘅？

Because it’s the rule

其實第7年你都可以既，但冇免得額之餘，仲要比30,000鎊申請，好搵笨

每隻股？唔係total咩

父母永遠是你的最大後盾

Think about it

個人入息唔係分開架咩
兩個唔同免稅額黎架喎

個人：£12500
CGT: £12300

請問呢個情況
啲錢係香港玩股票係咪同樣咁計
定係純講正緊係英國玩股票可以免税12300gbp

唔係架，一齊徵架
所以點解移民前賣樓

全球劃一

依度講嗰六年係咪喺英國居住既六年?

係

佢地唔會走，適應唔到，仲時不時返
大陸探親 點攪

即係唔賺多過哩個額就唔洗交資產增值稅

Yes

capital gain is not income
唔係一齊徵

唔係咁計
CGT之後唔洗income tax

如果第一次過英國
轉30萬鎊落HSBC UK戶口生活
洗唔洗交稅

幫屋企人開個英國戶口，再用來玩？

賣晒佢，全部兌曬現金，再拎啲現金去英國

我理解係在當地住超過180日, 只係收入和資產增值相關的才要交稅
如有錯, 請其他ching 指正

咁你30萬鎊的儲蓄係過英國前發生就不用交

Thx

Thx

咁1球都係比240k

都冇咁痛

但你呢到37500同644都唔夠50644？

2月頭到英國，今日終於開到stock and share ISA同lifetime ISA

申請戶口一定要有NI number 同住址證明，同埋每年20k既allowance 到4月就到期，無用到都無得帶落去下一個tax year，各位巴打記得一黎到就好打電話申請NI，佢地可能4pm換更，我同太太都係4pm一打就有人聽，其他時間打極都斷線

單純問一下example個到
Money earn from employment 都唔洗pay tax?
唔係屬於fixed monthly income咩

Diu 直接睇uk gov啦，有晒example:

嚇死
咁即係deadline180日前，好似要買定離手，睇下你一次過擺幾多錢落uk ac

比如第250日有筆200k鎊錢流入名下uk ac就要申報or交稅

英國人都唔會交足稅啦連登仔
歷史上，逃稅最叻既國家係乜鳩野人呀？

咪比完三十蚊稅咪比咗囉
邊度有一齊徵

"add this to your taxable income" 係指計算你係邊個tax bracket個時要income+gain 去計，唔係指比完CGT之後同一舊錢再收income tax.

你果35,000鎊 = 20% 果個標準稅基跟本唔存在

巴打我唔係屌你
只係想講大家唔駛煩，直接去official website睇

有d複雜
如果我有firstrade買美股
轉英國地址就唔買得美股？
tax方面如果唔變稅務居民前
轉錢入英國之後轉錢都要收income tax?
但係我firstrade賣股已經要交cgt
即係要交兩次稅？
去外國就知香港稅有幾簡單

請問如果放d錢（20,000p)係ISA投資戶口, 係咪capital gain 少於12,500p 就免所有 tax ？

另外，isa 投資戶口個額係fixed 左每年只有20000，定係每年加20000？即5年後變100,000？

ISA 係完全無敵，入面capital gain同dividend 完全唔計

管理費0.07
貴過voo 0.03

ISA唔洗比CGT點計都抵過 expense ratio果0.04嘛

tax consultant 話CGT係計買入計價，就算係移民前買入，移民後沽都會收

想問ib 除左英國 有冇其他國家，如日本？係咪可以咁樣transfer position?

正確

而家bvi都join左crs，冇用

如果頭6年，用remittance basic 報稅，overseas 嘅income 或 capital gains, 冇匯去英國，就唔使交稅，壞處係冇左personal allowance

好似冇限，只係計買入點同賣出點，所以一條trade，買入賣出10次，就要分10次報稅，好煩

同我一樣，我打算頭6年用remittance basis，匯d過去當生活費要交稅，唔匯果d唔使交

如果海外收入完全唔帶返英國咪得
REMITTANCE BASIS 都唔洗CLAIM, 所以因為無CLAIM到 唔會影響 TAX ALLOWANCES
之後去國外旅行先用應該無問題掛

前題係NON-DOMICILED 到

唔返工對沖下 夠食咪唔洗匯

唔返啦，全職炒

匯少少計basic rate，當交保護費

開左citi uk 了，買左英磅隨時可轉過去

有CRS，要查唔難

開CITI UK 有咩好 分行又少

我人在香港，到左英國先再開local bank ac

用支牛咪得
撚查到咩

開得CITI UK 都要150K鎊 大把其他選擇姐

支那又嬴

支牛再過數去支那細銀行再射去中銀
查條毛

英國股指期貨同外匯係咪都計capital gain tax入面

唔使

如果係移民前有嘅資金，你過左英國後先匯入去都唔收稅㗎，不過你要準備定proof，稅局應該會問

依個邊度有講？
我見啲同事都話煩緊點搬份身家過去
佢地個個成千萬cash

proof 可以點proof?
印定香港啲statement?

咁樣既話我有張香港hsbc one 同citi 既debit card, 可以直接用外幣係外國消費咪得

tax consultant 話，要分開ac，原有資本還原有資本，日後收嘅income唔好放落去

咁clean capital 點用點匯都得

做左tax resident 就全球income都要報稅

唔信就叫佢地用千萬cash之中嘅幾千蚊請個tax consultant 問問

其實我係IPB，我打錯，我個RM係個講廣東話嘅馬拉仔

咁你喺香港有冇呃開綜援？可唔可以分享吓？

ching你幾大? 有冇小朋友? 我諗住居住最多14年就離開英國返亞洲，到時小朋友出左身我就自由鳥，死都唔做domicile

不過佢地得果一千萬又可能真係唔想洗果幾千蚊，都係上網睇下資料好d

both the following apply........
收租>2000 la...

到時賺左都要照報稅？

咁去左英國冇左香港地址點算
firstrade唔轉地址有冇咩手尾

睇新閒大把球星想盡辦法避稅

對非uk born嘅人來說，暫時只有1條rule去決定你係唔係domicile （除非日後改），就係過去20年內有冇住夠15年，滿左15年就變domicile 。

domicile 之後最大分別，就係遺產稅係全球徵，而且dom之後資產放落trust都要徵遺產稅。non dom就只會徵uk本土嘅資產，同埋可以setup trust 去避遺產稅。

所以一種玩法係，住14年，走6年，再住14，再走6年，無限loop。

一係就住滿14年之前，就set 好哂trust，咁就避開左遺產稅。

我打算返亞洲都係旅居，邊度舒服就住邊度

如果我有300萬hkd
準備入境英國果陣
係咪應該賣晒基金股票（冇物業）
將3m >> 300k pound去英國離岸
咁樣就最好一勞永逸
當然最想留返一大半錢係香港繼續投資增值
但而家唔知咩方向好

同一間broker係咪冇問題?

報稅有D 唔同

兒登仔連合法避稅都唔撚准

Lotr

有，但冇得買美國etf

5年後如果拎到mpf洗唔洗交稅？

mpf唔使

如果我用番而加個户口過英國同當地開户有分別？

到埗開stock isa買就唔洗俾CGT
但每年最多入20k

應該唔係一入境就要放
只要係變tax residents之前放就得

LM學野

其實我都唔係好知係咪半年先做tax resident ，我一到埗就係咁打電話申請NI，第二日就打得通，大概3日之後收到form，大概兩星期收到NI。

隔離完十日之後就係咁問附近有開既鋪頭請唔請人，大概3日到就搵到野做（cleaner），雖然人工低又污糟，不過做住先，咁我問HMRC我算唔算tax resident ，佢地話算係，我就打去一間叫Hargreaves Lansdown既ISA公司問佢地我符唔符合資格申請NI，佢地只係問好基本既資料就話ok，不過confirm唔到我個identity ，所以要郵寄地址証明同passport 俾佢地。再過多3日左右就收到email已經可以開account，email入面有個電話號碼，打過去俾銀行資料過數，過2日就收到pin

我用Hargreaves Lansdown因為貪佢多唔同股票可以買到，好多ISA都係得cash 或者funds買

每年最多20k,正年係咪40，60咁上？
但fix左年年20k?

所以如果我唔過佢12300呢個數，就唔駛報上去

即係一年度，我買a股賺左12000，即刻賣左佢，再買相關b股，如果再賺12000，又即刻賣左佢，total賺左24000都唔洗計cgt?

IB 要 liquidate. 唔可以直接轉倉去 ib uk.
Welcome to high tax rate

用 uk 地址可以開 IB Ireland？
IB Ireland 有乜著數？

Yes, tried before. IB HK to IB UK

問咗 IB CS. 係要 liquidate. 原因唔記得，亦唔重要
我試過 IB USA > IB HK > IB UK
初初晌香港開 IB, 係俾 IB USA 我
跟住就迫我轉 IB HK

IB UK account 要係 professional investor 先至可以買 etf, 包括 2800.
好似要 hkd 6-7m 流動資產先至可以申請做 professional investor

當你一年住滿 180日，變咗 domiciled resident, 係咪都要全球徵稅？

應該係少咗保障
當年香港迷債苦主如果係 pro investor, 冇得賠

你當 crs 無到？
Common reporting system

股票可以射去不同名FT戶口？

Capital gain tax 係逐隻股票計？

唔匯入英國，但係晌英國碌香港信用卡得唔得？

用 ib 買英鎊，再匯人 hk hsbc one account

估到係咁
福利國家梗係重稅，否則錢從何來

支牛都要報 crs

每年唔可以響英國住多過180日？

留返將香港信用卡，用親戚地址

就算可以，會唔會悶死？

我係用英國地址+bno 開 ib uk

英國啲銀行可以任你晌 online 填報地址
IB 開戶又係交 e statement

你可以晌香港先開 hsbc uk. 之後晌網上改做英國地址。咁就有英國地址證明開 ib uk

要用錢時唔賣股票，借孖展套現金算唔算taxable ?

歐洲大把中產都請稅務顧問，可以合法幫你交少啲税，又唔使驚中伏，真係值嫁